Données personnelles
====================

Dernière mise à jour ​​​: le ​​​​2 Juin 2021

1.  [Accueil](https://www.g7.fr/)
2.  Données personnelles

### Données personnelles

G7 s'engage à ce que la collecte et le traitement de vos données, effectués à partir du site [www.G7.fr](https://www.g7.fr/) ou des applications, soient conformes au [Règlement général sur la protection des données (RGPD)](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/?uri=CELEX:32016R0679) et à la [loi Informatique et Libertés](https://www.cnil.fr/fr/loi-78-17-du-6-janvier-1978-modifiee).

Données personnelles collectées

G7, en qualité de responsable de traitement au sens du RGPD, limite la collecte des données à caractère personnel aux données adéquates, pertinentes et strictement nécessaires à la commercialisation de nos services et à la gestion de la relation commerciale.  
Deux types de données sont recueillies par G7 : 

*   Les données à caractère personnel que vous nous indiquez à l'occasion de votre inscription sur notre site internet et/ou sur nos applications mobiles. Ce sont vos données d’identification ainsi que les données relatives à votre carte de paiement. Elles sont obligatoires pour la réservation et la gestion des courses que vous commandez ; la non-fourniture de ces données peut avoir pour conséquence l'impossibilité de vous proposer nos services.
*   Les données à caractère personnel liées aux courses demandées ou effectuées (date, adresses de départ, zone d'arrivée, note attribuée à la prestation...) et à leur facturation. Ce sont les données recueillies lors de votre connexion et de l’utilisation de nos services ainsi que vos données de localisation. Elles sont obligatoires et pertinentes pour assurer un haut niveau de qualité de service envers nos clients.

Traitements de vos données

Les données personnelles recueillies dans le cadre des services proposés par G7 sont hébergées et traitées en France selon des protocoles sécurisés.  
Les traitements de ces données ont pour finalité :

*   L'exécution de la prestation de réservation/gestion de vos demandes de courses et la réalisation de la prestation de transport par les chauffeurs affiliés G7
*   L'amélioration de la qualité de service (personnalisation de l'offre, lutte contre la fraude, identification de dysfonctionnement, amélioration de la connaissance client au travers d'analyses statistiques éventuellement anonymisées )
*   La communication par des campagnes sms ou emailings, pour vous informer notamment de l'évolution de nos services

La base juridique de ces traitements repose sur votre relation contractuelle avec G7 et/ou sur les obligations légales ou règlementaires de G7 ou encore sur votre consentement, s’agissant des traitements de prospection commerciale, que vous pouvez retirer à tout moment en nous adressant un email via le formulaire de contact de notre site [https://www.g7.fr/contactez-g7-taxi](https://www.g7.fr/contactez-g7-taxi).

G7 peut également traiter vos données pour vous proposer des offres ou avantages exclusifs dans le cadre d’un programme de fidélité auquel vous participez sur une base volontaire et sans aucune obligation. Ce traitement repose sur l’intérêt légitime de G7 aux fins de fidéliser ses abonnés, et permet aux abonnés de bénéficier de services privilégiés.​​​​​​​

Transmission des données

Vos données à caractère personnel ne sont transmises à nos prestataires et partenaires que dans le but d'assurer la bonne exécution de la prestation, sa facturation et le suivi de la relation commerciale qui en découle, en particulier :

*   Aux chauffeurs affiliés G7, pour accéder aux informations de prise en charge (nom, adresse)
*   À notre prestataire de services de paiement, certifié selon la norme PCI-DSS, pour vous proposer le règlement à distance et sécurisé de nos services par carte de paiement.
*   Et, sous réserve de votre consentement, aux prestataires intervenant pour les besoins de notre communication marketing.

Conservation

Vos données à caractère personnel seront conservées pendant une durée adaptée à la finalité de chacun de ces traitements. Par exception, ces données pourront être conservées pendant des durées plus longues pour gérer les réclamations et contentieux le cas échéant ainsi que pour répondre à des obligations légales et/ou règlementaires.

Vos droits

Vous disposez du droit de demander l'accès à vos données à caractère personnel et la rectification des données inexactes. Vous pouvez demander l'effacement des données et la limitation du traitement, dans les limites prévues par la législation applicable. Vous disposez du droit à la portabilité des données à caractère personnel que vous avez fournies à la Société, dans les conditions prévues par la législation applicable. Vous disposez également du droit de définir des directives relatives à la conservation, à l'effacement et à la communication après votre décès de vos données à caractère personnel traitées par la Société, conformément aux dispositions législatives et réglementaires applicables.

Contact

Vous pouvez exercer ces droits soit en envoyant un e-mail par l'intermédiaire du site  [G7.fr](https://www.g7.fr/contactez-g7-taxi), soit en envoyant un courrier signé et accompagné de la copie d’une pièce d’identité à l’adresse :

G7  
Délégué à la protection des données (DPO)  
22, rue Henri Barbusse  
92110 Clichy

Vous disposez également du droit d’introduire une réclamation relative aux traitements de vos données à caractère personnel auprès de la Commission Nationale Informatique et Libertés (CNIL).
